#### 3.

Cyriacus 在雅典研究期间，无疑有熟悉古物的当地人陪同，因为没有他们的帮助，他根本无法在城市废墟中找到方向。15 世纪初，雅典肯定又出现了这样的古董商，甚至是向导，因为西方世界与雅典的贸易比加泰罗尼亚统治时期更加活跃。特别是许多受过教育的意大利人，他们访问阿卡约利宫廷时需要西塞罗尼；因此，在保萨尼亚斯时代仍很兴盛的雅典导游机构可能以一种非常温和的形式恢复了。古典古代的残余是雅典人唯一的骄傲，他们一次又一次地向这些残余发起挑战，与覆盖在祖先作品上的无知作斗争。在雅典的学校里，《格拉玛提库斯》（Grammatikus）仍然在雅典的废墟上散发着微弱的记忆之光，尽管这些学校可能很简陋，但不可能完全没有。古老神灵的名字和神话寓言都没有被教会从人们的意识中彻底根除；它们在基督教的改造中作为传说甚至在民间习俗中继续存在。与此同时，对古代伟人的记忆，即使被几个世纪的野蛮生活严重蒙蔽，仍然是不可剥夺的传统财富。

由于雅典大多数古建筑（其中许多已成为废墟）的最初用途已随着时间的流逝而被遗忘，古物学家和人们的想象力努力将它们与过去的杰出人物联系起来。在雅典，"皇家城堡"（βασίλεια, βασιλικὰ）或 "宫殿"（palateion）这两个词已经成为一些大型遗址的专有名词。如果说前者让人联想到罗马和拜占庭帝国，本质上是希腊式的，那么后者则似乎是从拉丁人那里传过来的。在雅典，Propylaea 被称为 "Palation megiston"，Olympieion 的遗迹也被称为 Palateion 或 Basileia，因为人们不再知道它们属于曾经举世闻名的奥林匹亚宙斯神庙。就连迈克尔-阿科米纳托斯（Michael Akominatos）也不再提及它；然而，塞里亚库斯（Cyriacus）却将这些仍然巨大的神庙遗址及其巨大的圆柱称为哈德良的房子或宫殿，因为雅典人是这样称呼它们的。在那里，这位皇帝雕像上的题词使人们产生了这种看法，而这些题词也一定加强了研究者对这种看法的信念。"Ad domos Hadriani Principis marmoreis et imanibus columnis, sed magna ex parte collapsis"。Epigr. rep., n. 81, and n. 79 he calls the temple "Palatia"; n. 87: "Hadriani aedes"。维也纳注释 6 将奥林匹亚神庙称为 οι̃κος βασιλικός。在卡巴西拉斯写给克鲁修斯的信中（Turcograecia VII，第 18 页）也提到了 βασίλεια。1672 年，巴宾仍然不知道到哪里去寻找雅典的宙斯神庙，因为他怀疑特米斯托克勒斯的宫殿（即所谓的哈德良体育馆）是否就是那座举世闻名的神庙。在他之后几年，博学的旅行家斯邦也发现自己陷入了同样的困境。巴宾（Babin）第 15 节认为神庙就是哈德良的宫殿。只有 1674 年左右的德国人约翰-格奥尔格-特兰斯菲尔德（Joh. Georg Transfeldt）正确地认识到奥林匹亚神庙遗迹的用途。

与其说是雅典人的传统，不如说是城市古物学家的传统将伟大雅典人的名字附着在一些废墟上：因此，在阿古拉的派尔或哈德良的斯多亚废墟上，人们看到了特米斯托克勒斯或佩里克利斯的宫殿；在希罗德-阿提库斯的奥丁翁的墙壁上看到了米尔提亚德斯的宫殿；在其他无法确定的废墟上看到了索隆、修昔底德和阿尔克迈翁的房子。早在 1674 年，法国侯爵 Nointel 在雅典就将古代遗址描述为伯里克利的宫殿，而在其附近的风之塔被认为是苏格拉底的陵墓。"Ayant passé sous les beaux restes du palais de Periclès et auprès de la chapelle du tombeau de Socrate"，Nointel 的快件，雅典，1674 年 12 月 17 日（Laborde I，第 122 页）。Wiener Anon.，§ 2，将苏格拉底的 Didaskaleion 称为风之塔。庸俗地将穆塞翁山东麓的岩室称为苏格拉底的监狱，这当然也是非常古老的说法。人们将对德摩斯梯尼的怀念寄托在莱西克拉特纪念碑上，这座由六根科林斯式圆柱组成的美丽圆形建筑至今依然存在，其顶端的大理石花朵曾支撑着三脚架。正如迈克尔-阿科米纳托斯（Michael Akominatos）所指出的那样，这座装饰着三足鼎立街道的科林斯式纪念碑与其他许多具有相同目的的纪念碑一样，在中世纪早期就已被称为德摩斯梯尼的灯笼。正如巴宾在 1672 年 10 月 8 日给贝科伊尔修道院院长的信中所写的那样，传说这位伟大的演说家曾居住在这里，或隐居在这里学习，并为他的神灵点燃灯火，烟雾熏黑了大理石。传说中，这条街上的其他乔尔格纪念碑也被称作这个或那个雅典名人的住所。πλησίον δὲτούτου（莱西克拉特纪念碑）η̃ν τότε καὶ του̃ Θουκυκυδίδου οίκημα καὶ Σόλωνος （维也纳。）

即使在阿拉伯人和土耳其人中间，古代哲学家也一直保持着智慧之城的声誉，他们永远不会从雅典人的意识中消失。正如阿克米纳托斯（Akominatos）所感叹的那样，在学院（Academy）、莱基翁（Lykeion）、斯多亚（Stoa）和伊壁鸠鲁花园（Gardens of Epicurus）消失得无影无踪之后，他们的学校（didaskaleia）的概念依然存在，并被转移到不同的遗址群中。在 Cyriacus 时代，学院被搬到了一组基利卡斯或大型废墟中，我们已无法在当地确定这些基利卡斯或大型废墟的位置。在 "花园 "中还展示了柏拉图的作品，这似乎指的是旧 Alopeke 的 Ampelokipi 花园中的一座塔。顺便提一下，一所伊利亚特学校也被搬到了那里，而在希米托斯（Hymettos）上则有关于波利泽洛斯（Polyzelos）和迪奥多罗斯（Diodoros）学校的说法。这有可能指的是该山上的凯撒里亚尼修道院。根据巴宾的说法，柏拉图的学校离城半英里，离希梅托斯四分之一英里，位于安佩洛基皮附近的一座塔里。那里的花园只有一个泉眼；在那里发现了一座教堂的遗址，可能是建在维纳斯神庙上的。Rhangabe 将 Kynosarges 搬到了 Ampelokipi（Bull. dell' Inst. 1850 年，第 132 页）。

亚里士多德的 Lykeion 或 Didaskaleion 是在狄俄尼索斯剧场的废墟中找到的，位于 Choregian Thrasyllos 纪念碑的两根柱子下。Cyriacus 抄录了其中的希腊文碑文，但没有提到这位伟大的哲学家，而是指出哈德良渡槽的遗迹被雅典人称为 "亚里士多德的研究"："Ad fauces aquaeductus extra civitatem ad unum mill. quae studia Aristotelis vulgus Atheniensium hodie vocat"（注 80）。斯多亚（Stoa）和伊壁鸠鲁（Epicurus）学校甚至搬迁到了雅典卫城的大型建筑中，这些建筑可能是先知宫（Propylaea）的一部分，而耐克神庙（Temple of Nike）似乎是毕达哥拉斯音乐学校的所在地。在城市城堡的西边是犬儒学派的学校，奇迹般地，训诂学派的学校也在其旁边。维也纳。此外，索福克勒斯的 Didaskaleion 3 . Aristophanes 的一个场景被移到了 Kallirrhoe 的一些废墟上。

Cyriacus 可能是法兰克人统治时期雅典城墙内最有教养的西方人，或者至少是最渴求知识的人；他至少是意大利文艺复兴教育的代表，是教皇尤金四世的宠儿，尤金四世认为他已经重新统一了希腊、 他也是许多重要的希腊人以及意大利人中最著名的王公和知识分子的朋友，他自己在致尤金的信（Itinerarium，Mehus 编）中列举了他与这些人的所有关系，并在诗歌和书信中引用了他们的赞美之词。因此，他一定接触过雅典那些具有科学知识的希腊人。当然，我们不知道这些雅典人的名字，也不知道当时是否有查尔孔迪拉人在雅典。这位外国人孜孜不倦地测量、绘制古迹并临摹碑文的热情，一定给雅典人自己留下了深刻的印象。在 Cyriacus 之前，是否有希腊人想过编纂一本城市碑文集，这一点很值得怀疑。这种想法更有可能出现在罗马城，因为西方人对皇帝和教皇的所在地有着浓厚的兴趣，而且罗马市民的政治意识也正是通过古代的见证而提高的。因此，艾因西德尔恩的阿诺尼穆斯（Anonymus of Einsiedeln）的碑文集已经属于查理曼时代。14 世纪中叶之前，人民护民官科拉-迪-里安佐（Cola di Rienzo）写了一本描述罗马城市的书，即广为流传的《罗马的奇迹》（Mirabilia Romae）。在雅典，类似的需求可能源于对祖国的热爱，但它主要来自科学流派。我们不知道像菲勒人迈克尔-普塞洛斯（Michael Psellos）和阿科米纳托斯（Akominatos）这样的人收集过雅典碑文。

尽管 Cyriacus 对雅典的访问时间很短，但足以留下知识的痕迹。雅典地形学著作的两个希腊语片段可能就是在他的启发下产生的。这两部作品可以被称为《雅典的奇迹》（Mirabilia of Athens），诚然非常零散，因为它们具有 12 世纪罗马地图的特征，在克里阿库斯时代，这些地图仍然是通往永恒之城的古籍指南，甚至在弗拉维乌斯-布朗杜斯（Flavius Blondus）首次尝试对这座城市进行科学描述之后，这些地图仍然是古籍指南。在黑暗的几个世纪里，正是这种通俗而传奇的方式看待古代及其古迹，在罗马和雅典的古物学中留下了相关的烙印，参见我的论文《Mirabilien der Stadt Athen》（《Kleine Schriften zur Gesch. und Kultur I》，1887 年）。

这些残篇很可能是雅典人而不是其他希腊人写的。它们表明，自 15 世纪下半叶起，雅典就开始进行此类研究。尽管它们很难被视为具有任何科学价值，但它们是自保萨尼亚以来唯一的此类希腊著作。无论如何，它们可以被视为当时雅典古典遗迹的清册，因为作者并没有考察雅典的基督教遗迹。 第一篇文字（τὰ θέατρα καὶ διδασκαλει̃α τω̃ν 'Αθηνω̃ν ）由 Ottfried Müller 发现，并由 Ludwig Roß 作为 "Anonymi Viennensis Descripto urbis Athenarum "出版；这是对雅典地形学的贡献。特别是从 1840 年维也纳 Jahrb. d. Lit. 第十一卷重印。另一个非常小的片段（περὶ τη̃ς 'Αττικη̃ς ）由 Detlefsen 在巴黎发现，印在 Gerhard 的 Arch. 1862 年，最近由 Rich. Förster in Mitteil. d. Deutsch. D. A. Inst. in Athen VIII, 1883, p. 30）。Jean Psichari 甚至将其称为 1671 年，如第 10 和第 6 页所示 (Revue critique 1886, no. 27, p. 15, note)。

如果责备那个时代的希腊人和希腊古代文物爱好者没有为后人提供阿提卡地形图或雅典城市地图，那未免太强人所难了。如果曾有过这样艰难的尝试，那么它们已经被我们遗失，或者仍在某个图书馆等待发现。我们曾暗示过这样一种可能性，即为英诺森三世绘制了雅典卫城的描述，或许还绘制了图画，并向阿拉贡的佩德罗四世寄送了类似的东西；但这只是一种假设。既然我们没有中世纪君士坦丁堡这座国际大都市的地图或全景图，那么没有雅典这座小城的地图或全景图就更容易理解了。即使是那个时代的罗马城，我们也只有一些平面图和图标。除了著名的英诺森三世时代的罗马城市地图和路德维希二世皇帝在金牛上对罗马的象征性描绘外，它们都属于文艺复兴早期。De Rossi，Piante Icnografiche e Prospettiche di Roma anteriori al sec.

同在 15 世纪，西方世界也开始喜欢用类似的图画来表现雅典，即使只是以完全不科学和毫无价值的形式，用微型画和素描来装饰讨论希腊的书籍。托勒密的宇宙学手稿，如邦德尔蒙蒂的《Isolarium》，包含了象征雅典的图画，其形式是一座城堡，城墙和塔楼都有雉堞，上面刻着 "Athene nunc Setines"；Laborde I，第 9 页及以下。邦德尔蒙特斯》（Bondelmontes）末尾的地图，辛纳编辑（1824 年）。在 Jean de Courcey 的编年史中，雅典被描绘成佛兰德斯城市的梦幻形象，而在纽伦堡作家 Hartmann Schedel 著名的世界编年史中，雅典则被描绘成德国建筑。在 1493 年斯切尔编年史的印刷品中，页 XXVI。后一幅全景图上刻有 "Athene vel Minerva"（雅典娜与密涅瓦）的字样；它以完全随意的方式描绘了靠近海边的几组房屋和一座哥特式屋顶的教堂。高处的拱形城堡大门、圆形塔楼和城墙让人联想到雅典卫城。这幅画并不是基于任何现实的想象，因此也不是基于 Cyriacus 的任何画作，因为其中甚至没有任何古代遗迹的影子。在同一部编年史中，这幅画甚至再次被用来描绘亚历山大城，就像标有索福克勒斯的木刻画被用来描绘色诺克拉底，甚至罗马历史学家普拉提纳一样。没有什么比将可笑的纽伦堡肖像与拉特兰博物馆中的悲剧作家雕像进行比较更能清楚地表明时代与理想之间的距离了。然而，在斯切尔的编年史中，这些木刻却被标榜为仁慈之作，而斯切尔的罗马全景图则基本上以现实为基础。在同一部编年史中，几乎所有著名的城市都有描绘。15 世纪米兰的莱昂纳多-达-贝索佐（Leonardo da Besozzo）在这本奇特的图画书中不仅描绘了忒修斯、科德罗斯、雅典最著名的哲学家和诗人，还以具象的形式描绘了特洛伊、迦太基和罗马等几座古城，但在这本没有文字的精美微型图画中，雅典却被完全忽略了。Eine Weltchronik in Bildern》（Kleine Schriften II，1888 年）。
